[是日狗食]自制櫃桶腸粉

是咁的 忽然想食櫃桶腸 但屋企附近個間整得唔好食
於是決定自己整

架生:
平底不鏽鋼兜
鑊
腸粉刮
蒸架
匙更
筷子...

材料：

炸蒜豉油
蒜頭 你想就整多d 我就一個
豉油 隨意

粉漿:
粘米粉 150g
澄麵 15g
生粉30g

Optional:
雞強
肉碎

首先係蒜頭豉油
原個碎上

然後開火燒熱d油 然後同中火炸佢 當佢d泡開始變大就轉細火 唔係會炸到「窿」哂

你想有多d蒜油就蒜同油比例1:2
我自己就落少左同炸耐左 準備 「窿」

重點

頂好正🤤🤤🤤🤤🤤

整完蒜頭 就可以整個漿

張上面個3種粉撈埋再加450g水 開左佢
(我個制成品就粉左D同埋易散 想煙韌就落多D澄麵 落粉D粘米粉)
記住MAKE SURE 佢溶哂
然後再加半湯匙生油(我自己就落多左 )

食食

拎個鑊煮滾D水佢 放個蒸架係上面 FOR 一陣整腸粉

落D油落個不鏽鋼兜度 然後一勺粉漿
要加強就打一隻落去 肉碎都係
其實想加咩其他材料都可以

正呀喂,未食飯

放上去蒸 3-5MINS
記住盡量放平 唔係會有窿窿 同埋令到一邊會好厚
落左豬肉碎既記住肯定佢熟 唔係入廠就關我撚事

好正

蒸熟後個樣 無白色既粉漿係度浪下浪下就OK
盡量張D肉碎整細舊D 唔好堆埋一堆 咁樣豬肉易D熟

正

淨粉漿整熟後個樣
好明題整唔勻循 搞到有窿窿

然後有腸粉刮就刮佢上碟 無就慢慢捲堆上碟

之後炸蒜油加豉油(我用左煲仔飯豉油 因為甜 好食d)

跟住就開餐哂

我上面呢度整左4條都仲有漿淨低 應該整到5/6條到

下次試下整叉腸蝦腸

完